[2020DSE] 通識5** 78.6% 你問我答

就嚟放咗一個月假喇 中小學又停課
各位要考DSE嘅巴絲打係咪已經 holiday mood 呢？
今年你地除左要比我應付多一年嘅 past paper
仲要心理 精神上受社會上發生嘅事牽動 情緒起起伏伏
我知你地 捱下去好唔簡單
我可以為你地做嘅，就只係揭開考評局嘅真面目

唔好放棄 唔好鬆懈
喺現代社會要改變制度 就首先要摸清楚制度 克服制度 戰勝制度
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
通識科 你問我答

利申:
19DSE小薯
Paper 1 209/255 (82.0%)
Paper 2 98/145 (67.6%)
SBA 86/100

通識有咩用
通識點溫

就係通識開啟民智
令到你班港豬唔再做奴才
如果唔係 葉劉同鼠王芬點會對佢口誅筆伐
仲話要取消佢作為必修科
怕年輕人反了反了

你點做到的

其實通識係
對具體知識要求最低嘅一科
最講考試技巧嘅一科

睇多啲 sample
捉住人地答題嘅結構同脈絡
理解人地推論過程

想知你其他科咩成績

英 數 Bio Chem 5**
中 5*

點解咁勁...我都修bio 有冇咩技巧？

你 aim 咩

4-5

讀熟頭四課:

Nature of biology
Biomolecules
Cell structure and function
Membrane transport
Enzymes

後面幾十課都係 based on 以上 concepts

Oh okthx

你大學讀咩科

Oxford Law

分享下 3年嚟唔知係通識呢科學過啲咩

有無補習？

出版社d mock 係咪廢?
e.g. 雅集 教圖 齡記

唔係好識點溫呢科

SBA 86/100
我比較想知你邊間學校

其實你不如當通識科係一個考試模式
你要自己發掘課外知識 用喺入面
跟書跟notes你就gg了

上過幾個月 Costa
好快就停咗

其實 mock 冇話廢唔廢
一條好簡單嘅題目要答得好都唔容易
重點係改你份 mock 嗰個廢唔廢

係高定低
我見過有人100

中西區老店
exactly 係邊間就唔講喇

Paper 1
睇餸食飯
exam skills are everything

Paper 2
揀一個自己擅長嘅topic
搵多啲 updated!! 嘅資料
(唔使背details，要廣度唔要深度)

你對於香港既黑警 同政府有咩睇法